<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Python I/O - News</title><link href="https://www.pythonclassmates.org/" rel="alternate"></link><link href="https://www.pythonclassmates.org/feeds/news.atom.xml" rel="self"></link><id>https://www.pythonclassmates.org/</id><updated>2018-07-02T09:00:00+02:00</updated><subtitle>Articles et news par des Pythonistas passionnés</subtitle><entry><title>Une nouvelle plateforme de publication</title><link href="https://www.pythonclassmates.org/une-nouvelle-plateforme.html" rel="alternate"></link><published>2018-07-02T09:00:00+02:00</published><updated>2018-07-02T09:00:00+02:00</updated><author><name>Thierry Chappuis</name></author><id>tag:www.pythonclassmates.org,2018-07-02:/une-nouvelle-plateforme.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ce site propose d'offrir une plateforme de publication collaborative maintenue par les étudiants et mentors du discord des étudiants DA Python et Data Scientists de OpenClassrooms. L'objectif de cette dernière est de fournir des news, des didacticiels, des critiques de livres, des astuces en relation avec le langage de programmation …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ce site propose d'offrir une plateforme de publication collaborative maintenue par les étudiants et mentors du discord des étudiants DA Python et Data Scientists de OpenClassrooms. L'objectif de cette dernière est de fournir des news, des didacticiels, des critiques de livres, des astuces en relation avec le langage de programmation python. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est généré à l'aide de Pelican et construit automatiquement à chaque commit à l'aide du service d'intégration continue Travis-CI. La mise en place d'un workflow de rédaction centré autour de github est un des objectifs pédagogiques de ce projet qui vise à familiariser l'équipe de rédaction avec la gestion d'un projet collaboratif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce blog est encore en construction. Au plaisir de vous y retrouver prochainement.&lt;/p&gt;</content></entry></feed>